獲救教練最虛弱 食物留給小孩 曼聯賓菲加邀請少年睇波同參與訓練 獲加送波衫

泰國拯救被困少年足球隊的行動昨晚順利完成，包括教練在內被困的13人全數獲救，送往當地醫院治理。泰國清萊醫院今早舉行記者會，證實教練和全部隊員目前狀況良好，其中一人有肺部感染，少年們平均瘦了兩公斤，但已經可以在床上聊天。醫院發言人又表示，25歲教練的身體狀況最虛弱：「因為他把食物都留給孩子吃。」他們會繼續密切監察個人的健康狀況。

CNN昨晚引述衛生部官員透露，大部分少年們的健康不錯，沒有發燒，但亦有人被救出時心跳緩慢，但對治療程序反應良好。報道指，少年們目前仍在隔離病房觀察，以確定他們沒有受到細菌感染，家人暫時只能透過玻璃窗和電話和他們接觸。報道又引述官員透露，少年們的精神狀態良好，「看起來士氣激昂達的。」

要求吃巧克力麵包 錯過赴俄看世盃決賽

BBC則報道，少年們胃口非常好，有人甚至向醫院主動要求要吃巧克力麵包和豬肉，但醫院將會逐步向他們提供固體食物，免得令消化系統難以適應。少年亦需要暫時戴上太陽眼鏡，以讓眼睛重新適應洞外的光線。

報道又指，雖然國際足球總會（Fifa）贈送門票邀請他們到莫斯科觀看世界盃決賽，但各人身體仍然虛弱，無法遠行。葡萄牙球會、曼聯等都分別邀請少年們之後再到他們的球會參與訓練或友賽。

父親受訪：現在最想抱抱孩子

其中一名14歲球員的父親 Adisak Wongsukchan，在洞外守候了17天，終於等到兒子平安獲救。Adisak Wongsukchan 接受記者訪問時表示，他非常感謝救援隊伍的努力，現在最想做的是抱抱自己的孩子。他又透露，其實自己的孩子在早一天晚上（周一）已獲救，但他承諾了其他家長一定會等到所有人出來，所以他一直等到昨日所有人都獲救後才離開。

參與救援的泰國海軍海豹部隊日前在Facebook上轉貼泰國藝術家 Aruni Aunhawarakorn 和 Jantima Manasviyoungkul 的插畫，感謝所有投入過救援工作的人。

插畫中的13隻野豬（代表被困的野豬足球隊），在海豹（泰國海軍）、青蛙（來自世界各地的潛水員）、豬（因抽水工作導致農田被淹浸的泰國農夫）、鳥（傳媒）、熊貓（中國救援隊伍）、龍（鑽探及抽積水隊伍）等不同動物和 Iron Man（設計潛水艇的科技大亨Elon Musk）協助下，游水離開洞穴。

插畫中又有一隻頭頂光環的海豹，代表參與行動殉職的前海軍沙瑪（Saman Kunont），插畫中唯一一隻黑色的烏鴉，則代表少部分不支持救援的聲音。

前海軍自願參與行動犧牲

一名海豹突擊隊前成員、38歲前海軍沙瑪（Saman Kunont）在上周五（6日）進洞內運送補給物資後，在回到指揮中心途中因缺氧致死，在拯救行動中喪命。

Offers of hospitality for the football team have come in from around the world:

Global football body Fifa offered the 12 young footballers tickets for Sunday's World Cup final in Moscow, but they are too weak to travel.

Portuguese club Benfica has invited the boys and their coach an all-expenses-paid week at its training academy.

Manchester United - the English club several of the boys support - has offered them the chance to attend a game.

England football players preparing for a World Cup semi-final with Croatia - including Manchester City defender Kyle Walker - are sending football kit to the boys after one of them was pictured wearing an England shirt inside the caves.

農夫係豬

係幾開心嘅
不過點解要送野比佢地？
佢地瀨左野仲要人救
有咩值得嘉許？